魑魅魍魎｜林鄭自我中心 藍營再出發（十一少）

魑魅魍魎｜林鄭自我中心 藍營再出發（十一少）

曾經，香港政治和經濟的穩定程度得天獨厚，但林鄭月娥卻把香港一副好牌越打越爛，越爛越打，最大原因當然是她「自我中心」的人格缺陷，狂妄自大，最終攬炒幾代人辛苦建立的心血。一個有智慧的制度，必須是一個制度，而不是依賴單一個人，才可針對問題，提供自我挽回的修正機制，不過這位已被美國制裁的特首，今天已再無包袱，窮只剩下獻媚，因為那已經是她最後可走的一條路。

相關新聞：魑魅魍魎︱決定性一役 會計師公會理事議席翻半在望（十一少）

就抗疫為例，明明是頭等大事，人命悠關，林鄭仍然執迷不悟玩權術，把要求封關的醫護視為異見份子、把香港人自發戴口罩擸成自己功勞、把復星和BioNTech疫苗偷換概念成輝瑞，可恥之極。

拉近一點去看，政府內部並非沒有「良心」，抑制那些企圖「瞞天過海」的言論和政策出街，但現實卻是殘酷的，諫臣難有好下場。

林鄭總是貪勝不知輸，頑固不化，再有良心的公務員最終也會灰心，唯有離開政府名節保身，所以近年也爆發高級公務員逃亡潮，單計本年度，辭職、轉任政府其他職系而離職共有12人，當中5人為首長級，情況之壞路人皆知。

事實上好領袖的本質，是要願意分享成果和榮譽，肯定別人努力和付出，才會令人類文明更進步、更積極、更團結，這一點，掌控國際金融中心的香港首長做不到，但諾貝爾醫學奬得主Michael Houghton卻得做到。

研究丙型肝炎的Michael Houghton在領取諾貝爾獎時，雖然不能改變諾貝爾限制獲獎者只得三人的長期規則，但他一口氣列出兩位同僚朱桂霖和郭勁宏教授的名字，極力讓世界知道和認可同僚在團隊的貢獻。

而正正因為這份無私精神，他打動到李嘉誠，認同其無私的本心，也促成朱桂霖和郭勁宏獲贈予跟 Houghton 所獲諾貝爾獎獎金等值的 38 萬美元，以示支持，肯定整個團隊多年來在背後的努力。

再回看香港，藍營爆發內訌，一班打手、權貴喉舌劍指林鄭，斥責她百般不是，也或許算是一種迹象，「在野黨」正蠢蠢欲動，大力否定她這種自我中心的政治路線，要搞香港再出發。

十一少